古代啲人近視點算？

古代未發明眼鏡嗰陣 好深近視啲人點睇野？

冇機會睇書點會近視

當眼疾
絕症

我覺得古代人少睇書少做精密工作，且壽命不高，有眼疾機會唔大

聽講細個有近視到大過就會冇
眼鏡反而加深度數

行近D

會飲符水

一定唔係
細個有100度近視 冇戴眼鏡
十幾年後而家多咗百幾度

眼鏡其實有陰謀論

無眼鏡咪做激光囉

聰明係古代原意係指耳聰目明
即係你視力聽力正常就算聰明

古代啲人要耕田同埋放牧，成日望好遠嘅嘢。所以，佢地視力不知幾好

detail

細個百幾度 唔戴眼鏡 一年後二百幾 唔戴唔得

反而係古時睇遠野會係一種才能
例如打仗既弓箭手
或者生活上打獵
都好睇對眼天生係咪高質
所以天生有近視既就少左呢方面出路
但一般都好難講咩叫有/冇近視
唔係視力極差既話，都係相對叫做正常視力姐

秒

記得以前日本有個節目講世界上最厲害嘅人。有集講視力，都係蒙古草原生活同埋非洲大草原果啲人嘅視力最好。係好到有啲恐怖果隻

( Show Blocked User - tollis_peccata )

我都記得有套講蒙古人 望超遠嘅字都望到
個陣諗係咪遠視 會唔會反而睇唔到近嘢

以前無咸片咪無打得打j 對眼咪唔會矇囉